今年E&M工程市道係咪好差

FG搵唔到工
5月中就畢業
已經冇報consultant
只報contractor
由大判至三沙
出價由20k降至18k再降至15k
都冇interview或offer#

祈求offer god 眷顧下小弟
我會努力工作

返黎把撚
做到隻狗咁

間間都嗌唔夠人
但啲臭閪hr就唔請人

HR臭西見你offer 13K咪見下你lo

大撚把job
個個都做撚死

15k去做譚仔好過

大把E&M FG都係開15K 要有最少一年經驗先可以開到19K

出面啲公司間間都想請個人返黎就用得 FG真係好難搵工

會請呀，舊公司出20k搵5年經驗嘅人返嚟做pm

做撚到仆晒街
個個跨界搶job 中撚左都做撚死下面
強力建議樓主咪撚入行

你唔明
當人地問你咩工作時，你可以話
助理工程師
都叫專業人士

但番譚仔可以點講比人知

15K唔係問題， 最重要係ot有無補水，因為E&M預咗OT到死

啱我
工程就係我人生

屌最緊要咪又係錢 冇錢仲顧尊嚴

啲hr個腦裝屎架
dept head嗌要人
hr就不斷西走啲人

我有手有腳冇流口水，但都冇人請

係咪BSE degree
會易搵工好多

OT 到仆晒街 你老細都覺得係應份 再比多兩單你科佬
之後你冇數supplier 唔聽話
十仔唔so你 自己好似隻狗咁落手做！
業主代表同積師只會當你係狗仲會笑鳩你！！！
到時你冇錢 冇女 冇朋友 冇家人 可能連頭髮都冇埋你明唔明呀！！！

我出番去執番條喉先

通行都知助理工程師最低賤，雜工阿嬸都可以屌鳩你

易條撚咩

利申：
poly bse degree

當然係同外行人講啦

我可以冇錢 冇女 冇朋友 冇家人 冇頭髮
仲請唔請人

想做專業人士

AE邊到係專業人士？

助理工程師

屌你老母又喺度放流料
15k請fg，有人肯做唔係腦有問題就係垃圾黎

其實真係有

係咪後門上ugc會畀人歧視我都一樣無contractor offer

樓主加油！

我都係後門狗

都係想同公司共渡難關姐

三沙公司都冇interview
明明我有手有腳冇流口水
而且任勞任怨

其實係pm想西走啲人。𣎴過pm梗係扮想請人啦
HR都係執行指令

巴打gpa咩位

過3

講出黎仲衰過話自己係地盤佬

過3都無真係天理不容

工程師
專業人士黎
要高學歷人中之龍先做到

仲要已經唔係業主，收銀，大判，大sub個的

師兄真定假呀 有無咁撚大獲呀

我發現只要係今年fg,
如果報非GE位
我公司會唔理我

未，不過你依家講完，我就報

真呀

物管幫到你

唔想做物管

真心想做contractor

做mains 唔一定做死一世 駁返入Asd/housing 都會有機分去起樓

係咩 哦

做緊廢人 好似以後做唔到其他

入到去做廢人有舊錢同多左好多時間 用時間將舊錢滾大去仲好啦

我aim物管

EA都14k
多1k做AE

原來你連工都未有
喺到唱衰工程

入meinhardt啦

不過真心有心做有興趣 有心搏下街外搵錢跳得快
知自己唔係chur到咁癲既人就自己睇路

對唔住
之前係細路仔唔識世界

冇interview

我可以chur 到唔訓教唔放工

FG係 有經驗人士搶手到仆街

Fg想入行做物管師

有 不過股票蟹咗 份工唔夠舒服 怕轉工無人請英文好差 hd仔

準備入去intern
呢間野係咪好chur

15k係咪算高 早2年聽人講10k

有咩可能
間間都請緊人
見過有間無讀過都做到助理工程師位

間間都唔夠人。但又唔請人

次次見到依類comment 都覺得好好笑
覺得好荒謬但完全係真話

你岩
利申:30k+ AE 狗 咩都唔柒識

技工成日要人

邊到做重要咩 咪又係狗

degree? 幾多年經

佢假膠黎

直接搵師兄做internal referral易入好多，周街都唔夠人做

風間巴
我可以點做

唔識人

風間巴成日話我假膠

呢到有冇師兄可以internal referral我去做

人工同行唔行scheme都係其次
最緊要有工開先

巴打唔係有工返，讀pt degree咩

poly bse冇左pt degree 好耐
迫住讀ft

一齊努力繼續揾工啦

就黎頂唔順

FG 2萬幫你唔到

試下顧問
捱幾年考到牌就飛黃騰達

我冇料做顧問

你讀得咁輕鬆都過3 點會冇料呀
當你真正實力係first hon
完全有能力考完牌入政府做啊sir

做個技工 返工訓教都2萬幾啦

大學畢業得萬5？

我打死都唔信

讀咁多書得萬5？？？

未挽啦，自己知自己咩料

依家好多技工都有degree

工程界的人個個都高學歷
最少都HD
大量degree 同 master

所以咪話點會冇工做
返去訓教幾爽

好正常 d野咁難讀
有心先會讀hea果d邊畢到業
果陣讀老建都學師學幾年
冷氣消防水喉咩都要學

係真唔係呀
bs 真係可以hea 讀都畢到業

civil個的就應該唔得

連登仔咩

大學我就真係未見過人會走晒堂

考試先出現又會pass到

學霸坐最前就見得多

大學唔洗溫傳說來者

我果個年代 al個個溫到仆街

你咩U
我埋大BS考前做下PP都已經pass 到
當然，你要高grade就要溫到仆街

我覺得真係同讀IVE冇分別

個個都係靠 疏士 一兩日就B
有咩好溫

就算冇疏士都好易pass
我懷疑poly BSE係全香港ugc大學課程裏面最易讀既

其實係poly派grade

Hku mech先係

所以問，邊度難讀

以前仲係4.5分制時，攞A真係好易
不過宜家就變曬派A-

都冇影響我攞B+,B同B-

你哋只係workload低，
但講易讀一定係poly bse

in成點先？我in第一份就有
呢加一份contractor offer 一份consultant offer
定啲喎 大把人啱啱先開始搵工

你 IVE Grad？

有無試下搵agent幫你搵？

第三個interview
有一個衰左
其餘兩個等緊消息

ive 就唔洗煩啦，做番intern個間就得
問題我唔係
我degree fg

冇

AE真係人工低，得加得快，如果你做到野

的公司先係FG
報AE冇人理我

唔會呀嘛 不過bs我都唔熟，我ee

5年經驗仲要係pm得20k?

第一份工係工程師助理
之後先升助理工程師

建議各位幾難揾工都好，都唔好自眨到15k, 唔係D 公司只會愈出愈低，到15k請左你都一定後悔，你話20k,佢想請你都可以比15k, 你話15k既，佢想請你咪比15你lo

請唔請你其實同開幾多冇關係

係工程助理 連個師都冇

做紀律部隊

有二判出到24k都請唔到人
我身邊d朋友公司都請唔夠人

巴打ive intern做邊間

非5日工程比狗做

個市依家係20k 請到一車車有經驗既
都係手板眼見功夫
我仲乜20k 請個fg

唔怕辛苦去起大樓地盤，一定2xk 以上，不過六點起身

講真BS真係做狗degree BS要做能返BS

有得俾我起先得

ive intern 做細公司

唔係intern ,係學徒

大撚把

有介紹？

金仔大把標

L2？

真係好差人工加少左

其實好多間都請人
只要你肯賤價
好多公司都仲係開緊5.5日13-14k請fg

留意返護士fg 30k

15k點做呀

出面長期唔夠人用，I大都有15k喇
係咪份CV寫得好奇怪？

同樣IVE grad bse班朋友中海出17K 佢地就一車車入去 做左一年 依加都18-19

一開波甘願十幾k，三十歲都係袋底泥BS狗

你老母如果30歲都唔夠護士fg抽，唔係袋底泥係咩明嘅就明

U grad反而自己開15k 陰公 讀U黎有咩用 又要難讀

呢d咪識諗反正都係ive bs狗，讀個野雞degree又係做bs狗，唔讀又係bs狗，納能咗錢先，ive仔邊有料轉科

其實BSE真係唔難搵工，風火水電物管範範得

十幾k，唔好講買撈，想買個爛鳩2萬幾蚊袋都要儲幾個月，護士fg做兩個月都夠買有凸真係睇唔起你班BS狗

唔做BS 你想做咩？
me ee 都係做BS

唔覺

做大判 degree 起點多1-2000

唔係2年咩

幾年考到牌
飛黃騰達

Sub仔 大判邊有咁早出offer
依家應該仲in緊人
得啲client要7月on board先依家出姐

真心……E&M唔好做

個個fg 都係白紙
連interview都無多數cv出事
搵朋友幫手睇睇啦

入唔到

一係就in 完冇消息

護校唔係好難入咩

i大精英畢業都有15k la
仲要講緊做最柒嘅公屋物管工程都有

然後做一年轉去Bodyshop咁就23k真係易玩

精神科nurse 35K

吓, 好多工WO

我叫21k 仲係consultant

contractor 可以叫24.5k wor

做DATA CENTRE 都唔錯呀

AE refer唔到的

當年poly hd bse入去做BS狗17k做一年19.5k，即能時辭職讀書轉科脫離BS，二十幾歲上三十幾k人工

轉咗咩

屌，英文要3
係咪要retake多次英文先得

CS/IT degree + CCNP

唔會啦，以Poly BS為例，入政府/Client都係個得位數字。
絕大部分都係入埋d濕鳩所謂 3A2M1W 既垃圾consultant公司。做就做到佢地死死下，人工唔見得有幾高。

工程好好做

註冊工程師先係專業人士
工程師狗都不如

屌 我以為你係工程師 月入35-40k 先批鬥 老師護士
點知你畢業生 樓主開post你都係玩膠者
唔會真係啱啱畢業揾工掛

我冇批鬥護士
我只係批鬥教畜

畢業生唔可以批鬥教畜咩？

樓主畢業已經知自己輸得太柒，我畢業一年先覺悟

唔係唔可以 以為你好撚有料到者 呢家比返人地護士教師 恥笑啦

岩，做譚仔好過啦

報consultant
基本上屬於人類就會請

我pt hd 讀3年所以遲左中同一年畢業
眼見當年同我同分既同學入咗教院讀自資
畢業之後入小學教,攞30K人工
仲要條友係hea 教

又咁講

叻仔既 幾高都會請
十問九唔識 10k都比多

有料就唔洗批鬥佢地啦
如果我做到政府工程師攞70K一個月我洗L批鬥佢地

假膠

成日開d post 做咩9

Get a life！

轉啦，做BS狗做到隻西咁先30k，識人aecom senior engine仲係28k，三十零歲人先28k真係好冇面

ARUP 大sir

你想FG識幾多野

我講真

就係唔識野所以咪唔值錢

起碼知曬有咩standard , 常用表喺邊度搵, programming , 識用常用既program, 跟住熟D theory 同 基本sizing, routing果D啦

Spec 果D可以可以番工睇

英文成績差好難搵工
HR就係咁做野
果陣有同學dean list冇份做apt test
我唔過3都有得做

我都想佢問我呢的
但唔係囉

咪是囉 PM wor...

我英文差
dse 英文2

咁唔冼膽心啦
開番廿k
慢慢in 一定有offer

呢排都有agent問轉唔轉工 點知個package仲衰過我而加個份

呢個可能係死因我都有fd英文2好多都無得in點解唔考返ielts 補返

做幾年sub仔再轉Mc or client?

你2萬太進取，好似我公司，如果你寫1.7萬先有得in,我公司上年請唔夠人

係今年有intern, 先唔請人

開頭以為樓主行家陪佢呻下
點知撈都未撈過

會難搞啲
試吓搵sub仔

佢仲有得轉後生

唔好水人啦。。。

13k都有啊 擺明恰讀機械/大電既人
個時見荔枝角一間細E&M sub仔 個HR仲好自豪咁話試過用11k請左個讀大電定唔知mech既degree仔返黎

做AE慘過做地盤啲呀姐 真係好辛苦架
有in過邊幾間？ 聽講shinryo好似請緊
你自己去問下
但真係三思 真係雜工都不如 人工仲要低啲
如果未入行 諗吓其他野做啦

新菱，要靠 OT 錢維生

成績好差

依行做細既有邊間唔係要靠ot？

例同design guide 呢d基本野要答到啦掛？
抱住fg 乜都唔識既心態去搵grad job 等食屎啦

OT 係必然，OT 錢唔係

呢個好似網絡嚟喔師兄

屌 中曬 我間公司ot飯錢都唔撚比

呢間聽聞好閪

on9
乾收銀係狗先請架
邊有人類會肯咁樣ot

ching year 3 冇做intern？

ive grad先做EA

巴打 你咁平 不如我請你
留個tg

中返黎都無錢賺
唯有係direct labour落手

或者用一個不人道嘅價再sub落去

Run無數既project真係賤過狗

開名啦

間野細間到我唔記得左

Engine degree係CP值最低既degree

meinhardt先係性價比最高
地獄式考牌 每日做16個鐘學多人地一倍嘢
快人地一半時間考牌
又冇人同你爭 有手有腳就請
做幾年考到牌入政府起薪70k

下一句就問搵幾多
結果都係一樣

15K

不過係暫時既姐

樓主咁有料 asso/hd 都升到PolyU bse degree
仲要有first hon potential
緊係入政府啦 EMSD 做啦
由Gov Grad E 做起
四年考到牌坐正E 70 k
俾多四五年或者樓主想輕鬆少少唔洗十年
咁後生可畏 升埋SE 130k + 2x k allowance

樓主禾First hon 禾
玩到悶悶地
出去自己開公司搵真銀
幾十萬一個月走唔甩

唔洗驚咩難考牌考唔到牌 PolyU bse first hon 既資質
無野會難到樓主

讀得eng都唔荒醒得去邊啦 仲要呢家dse啊豬啊狗都有jupas offer
比15k你仲想點

今年差啦
加得3%人工
千奇咪入中機
唔係好似我咁做狗

我係 DSE失敗者
之後頂唔順出咗去再讀番個degree叫好少少

E&M好撚多Job
出面技工同Engineer都係咁請人喎

我個年bse degree收22分
雖然唔關我事
因為我係冇22分既

有offer就狗衝啦

係鬼咩
懷疑係HR出假post 睇下市場反應

做譚仔啦

不考慮

考海關入境囉

加操緊

refer過fg都成功

LinkedIn搵，大膽問，refer人入來做係有referral bonus！

refer唔係for請E/SE grade先有用咩
AE/GE一街畢業生都請得

香港地讀得engine，十居其九都係迫於無奈

做警察好過

ive升上去仲勁啦
first hon potential屌打一班22分degree仔

佢地英文屌打番我
soft skills 屌打番我

我都係
利申：冇22分

我12分少10分

會唔會太低

個時冇讀書

我都冇讀

早晨咁多位ching

早

係

睇你跟邊個，有啲老鬼跟唔過，吹水叻

11-13k真係無見過 最低見過13.5